\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}
\usepackage[enonce]{examecs}
%\usepackage[correction]{exam}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}

\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{DM0-ECS1-2021} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{Devoir en temps libre \no 0 - Mathématiques}
\time{\`a votre convenance} % <- number of hours: default is three
\semester{ECS-1}
\annee{11 septembre 2020} % <- default is the current year

% %\campus{City}
%\note{\small \bfseries Vous justifierez vos réponses
%  avec le plus grand soin. 
 % MAY THE FORCE BE WITH YOU!}
\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

\section*{Fonction indicatrice}
  Soit $E$ un ensemble. Soit $A\in\mathscr{P}(E)$. On note $\mathds{1}_A$ la fonction définie par:
$$
 \mathds{1}_A\colon \begin{array}{rll} E & \to & \bigl\{0,1\bigr\}\\
   x & \mapsto & \begin{cases}1 \text{ si } x ∈ A \\ 0 \text{ sinon}\end{cases}
 \end{array}
 $$


 \begin{enumerate}
 \item  Soit   $(A,B)∈\mathscr{P}(E)^2$  et  $(x,y)∈E^2$.  Démontrer   les  propriétés
   suivantes:
   \begin{enumerate}
     \item $A\subseteq B⟺\mathds{1}_A \leqslant \mathds{1}_B$
     \item $\mathds{1}_A=1-\mathds{1}_{\overline{A}}$
   \item $x ∈ A∩B ⟺ \mathds{1}_A(x)\mathds{1}_B(x)=1$
   \item $x ∈ A∪B ⟺ (1-\mathds{1}_A(x))(1-\mathds{1}_B(x))=0$
     \item $\mathds{1}_{A⊗B}(x,y)=\mathds{1}_A(x)\mathds{1}_B(y)$
     \end{enumerate}
   \item Démontrez que l'application:
     $$
 \mathds{1}\colon \begin{array}{rll} \mathscr{P}(E) & \to & \mathscr{F}(E,\{0,1\})\\
   A & \mapsto & \mathds{1}_A
 \end{array}
 $$
 est bijective.

 (On désigne par $\mathscr{F}(A,B)$ l'ensemble des fonctions de $A$ vers $B$).
 \end{enumerate}
  
%\end{exercice}

  
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
